【犯案10年】強國疑犯「假機換真機」 詐騙蘋果600萬美元

【犯案10年】強國疑犯「假機換真機」 詐騙蘋果600萬美元

即時國際

跨境詐騙集團其中3名被捕疑犯。(互聯網)
美國聯邦調查局（FBI）周三破獲「假換真iPhone」跨境詐騙集團，主謀是由中國移民南加州聖迭戈的三兄弟，近10年間他們從中國運進逾萬部假iPhone和iPad，與同黨到美加多間蘋果商店換真機，再寄到中國等地圖利，令蘋果公司損失610萬美元（4,774萬港元）；連同主謀在內共11人被捕，另有三人在逃。

FBI周三在聖迭戈總部聯同檢察部召開記者會細述案情，探員早上分頭搜查七個商店和住家，拘捕早年由中國移民、已入籍美國的三名主謀姓名譯音廖志偉、廖志明和廖志庭三兄弟及他們的妻子，另有四名中國、越南和俄裔美人亦被捕，11人年齡介乎28至36歲。集團仍有三人被通緝，包括兩名亞裔美國人徐家明（譯音）和Yang Hyo Weon，第三人則相信是集團在中國的接頭人鍾孝民（譯音），應該仍身處當地。

FBI在行動中檢獲25萬美元（196萬港元）現金和120部iPhone，手機交由蘋果檢驗，已證實至少八部為假貨。當局正申請充公四處房產，懷疑是被告用黑錢買來。

根據聯邦起訴書，集團14人被控76條罪名，包括詐騙、串謀、盜用身份及洗黑錢等。他們自2011年已經開始犯案，由鍾孝民從中國以特快專遞寄出逾萬部假iPhone和iPad，美國聖迭戈的同黨收到後故意毀之，以假電郵預訂修機時間，再拿着假機到全國40個州以至加拿大蘋果分店，聲稱機器損壞，要求按公司保養期保證「壞機」換新機；換到的真機就寄回中國和其他國家出售圖利。蘋果保守估計，單是本案已造成610萬美元損失（4,774萬港元）。

不過，集團成員並非每次換機都得逞，2015年廖志偉就收到同黨由北卡州寄來的短訊，投訴手上的iPhone「太假」。檢察部又提到，所有假機均有來自真用戶、享有保養期的手機序號和機身號碼（IMEI），故蘋果店員一時難分真假，幸用戶個人資料未因此外洩，探員仍在調查集團如何得到這些資料。

檢察官布魯爾說，提控不只是為了龐大的金錢損失：「製作冒牌貨詐騙美國公司，是從根本破壞市場，以及傷害身份被盜的無辜用戶。」

美國《聖迭戈時報》／《聖迭戈聯合論壇報》

支那賊咁易入籍美國，香港人想入籍難過上太空

人地有哂network當門生意咁做
正當人家難過鬼啦

又係支那狗，支那狗真係男盜女娼

以為舊聞，之前都拉過一個人咁做